% @Sources MP
Une entreprise qui vend des feutres pour tableau sur internet facture un montant fixe
de \Eu{3} pour la livraison et \Eu{2} par feutre commandé. Le coût d'une commande peut
être modélisé par une \textit{fonction affine}.
\medskip
\begin{enumerate}
  \item Si $C$ est la fonction qui donne le coût total de la commande en fonction du nombre $x$ de feutres,
  alors on a :
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[formule/.style={font=\huge}]
    \node[formule] (tx) {$C(x)=$};
    \node[formule,right=of tx] (fixe) {\vphantom{M}\pointilles[2cm]};
    \node[formule,right=of fixe] (plus) {$+$};
    \node[formule,right=of plus] (var) {\vphantom{M}\pointilles[2cm]};
    \node[below=of var,black!40] (varComment) {Partie variable};
    \node[below=of fixe,black!40] (fixeComment) {Partie fixe};
    \draw[-latex',black!40] (varComment) to[out=90,in=-90] (var);
    \draw[-latex',black!40] (fixeComment) to[out=90,in=-90] (fixe);
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item \begin{enumerate}
    \item Compléter le tableau suivant en utilisant la formule :

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[%
          bulle/.style={align=justify,midway,rounded rectangle,inner sep=2pt,minimum width=20mm,minimum height=8mm,text width=20mm,fill=white,draw},%
          fleche/.style={shorten >=1mm,shorten <=1mm,-latex'}]
        \tkzTabInit[lgt=2,deltacl=1,espcl=1,color,colorC=colorPrim!10,colorV=colorPrim!10]%
        { $x$/1.2, $C(x)$ /1.2}%
        {0,,1,,2,,3,,4,,5,,10,,}%
        \tkzTabLine{,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,$31$}%
        \makeatletter
        \foreach \x in {1,...,7}{
            \setcounter{tkz@cnt@pred}{\x}\addtocounter{tkz@cnt@pred}{\x}
            \draw (N\thetkz@cnt@pred 0.center) to (N\thetkz@cnt@pred 2.center);
          }
        \makeatother
        \draw[fleche] (N30) to[out=20,in=160] node[bulle] {$+$} (N110);
        \draw[fleche] (N32) to[out=-20,in=200] node[bulle] {$+$} (N112);
        \draw[fleche] (N10) to[out=90,in=90] node[bulle] {$+$} (N30);
        \draw[fleche] (N12) to[out=-90,in=-90] node[bulle] {$+$} (N32);
        \draw[fleche] (N110) to[out=90,in=90] node[bulle] {$+$} (N130);
        \draw[fleche] (N112) to[out=-90,in=-90] node[bulle] {$+$} (N132);
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \item Que remarque-t-on concernant les accroissements ? \pointilles
    
    {\doublespacing
    \pointilles

    \pointilles

    }
  \end{enumerate}

  \item \begin{enumerate}
    \item Représentation graphique du coût $C(x)$ en fonction du nombre de feutres commandés.
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
              \begin{axis}[%
                  axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
                  x=1cm,y=0.2cm,                                  % unités sur les axes
                  xmin=-0.4,xmax=14.6,ymin=-0.2,ymax=37.2,        % bornes du repère
                  xtick distance=1, ytick distance=5,           % distance entre les tirets sur les axes
                  minor y tick num = 4,                         % nombre de divisions mineures sur les axes
                  grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
                  tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
                ]
              \end{axis}
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
          \item En utilisant la représentation graphique :
          \begin{itemize}
            \item Quel le coût d'une commande de $7$ feutres : \pointilles
            \item Vérification par le calcul : $C(7)=$ \pointilles
            \item Lis sur le graphique de feutres que l'on peut commander avec \Eu{21} : \pointilles
            \item Vérification par le calcul : $C(\dots)=$ \pointilles
          \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
